[MTR遍地開花] 將軍澳綫車長心聲

致港鐵行政總裁 金澤培先生
署理車務經理 黃港傑先生
列車員工經理 葉瑞明先生

有鑒於7月21日晚上元朗站大堂及月台發生暴力事件，因現場環境危險及混亂，亦遲遲未見有警方出現救援，引致中央控制中心決策失誤，要求該車長清客，置車上乘客安危於不顧，導致乘客傷亡加劇、民怨沸騰。

因錯誤遵循中央控制中心的失當命令，令該車長被視作有違職業道德、冷血無情。現被社會所敵視，更遭網民「起底」，飽受輿論壓力。

事件發生至今，公司不但沒有公開承認清客決定是中央控制中心決策失當，亦未見追究及譴責警察救援遲鈍，反而強調清客原因為「列車車門未能關上」，有將責任歸咎及推卸於車長之嫌，助長社會聲討、仇恨車長之風氣，令事件波及與牽連所有前線車長。

有見及此，我們一眾將軍澳綫車長內心非常憤慨、士氣低落，亦擔心8月4日於將軍澳所發起的遊行會導致事件重演，無不人心惶惶。

將軍澳遊行原訂於7月28日舉行，現延遲到8月4日，距今只剩一星期時間。但從來未見管理層有任何安排及指示，更遑論有任何保障員工及乘客安全的措施。在社會輿論、人身安全及公司冷處理的三重壓力下，我們一眾車長已失去執行職務的信心。

我們一眾車長現發起聯署，要求公司正視事件，嚴正回應及處理我們的三項訴求，以恢復一眾車長執行職務的信心，否則不排除作進一步行動的可能。

訴求如下：
1. 要求公司發出新聞稿，公開承認中央控制中心決策失當並道歉，清客非車長一人之責任，減低社會針對車長與前線員工之輿論壓力。
2. 追究並譴責警方於7月21日當晚救援遲鈍，要求警方答覆日後若發生同類事件如何安排，以保障前線員工與乘客安全。
3. 要求管理層與前線員工共同制訂及商討有關於8月4日將軍澳遊行時的安全措施與措引，以恢復前線員工執行職務的信心。

一眾將軍澳綫列車車長
2019年7月24日

車長做野啦

大力啲推

唔好意思!!
後日0726就係機場集會!!!
機場有無數外國旅客!!!
係對外發出香港嘅SOS求救訊號嘅大好機會!!!
一定要搞大佢!!!
宜家一齊推↓↓↓

❲0726機場❳ 多國語言 發動全球文宣

[繼續開花] 到我地機師做野喇

其他港鐵員工識做啦

推

1

大家幫手推

車長加油

良心車長

支持

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

支持港鐵罷工

好波!

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

幫手搞臭政府！

其他綫呢

推！

港鐵公會點解唔出聲？
咁不公不義既事，佢哋就算工業行動，我都會諒解.....

唔知真定假都支左先，支持返工時間播don’t you hear the people sing

推 !

高層要向公眾交代, 唔好乜都推晒去前線員工食死貓

支持將軍澳車長！！
最鐘意你地大大聲屌人搭康城車去調景嶺唔落車個d仆街

開車要確保安全先好開車呀，將軍澳區居民表示唔介意返工遲到

香港人日程表提醒事項
[更正] 7月26 香港國際機場集會

「長期置頂」727元朗反鄉黑遊行終極攻略

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

警黑合作，香港政權真面目
(超級Backup台)(721)上環+元朗

(721)上環+元朗backup片

【元朗黑夜】目前最完整時序，出現「神秘一小時」！

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

港鐵工會係屬於工聯會

根據2018港鐵年報

香港客運業務收益（姐係你哋交嘅車錢）佔總收入38.3%，達82億港元

香港車站商務（舖租，廣告費）佔總收入27.6%，達59億港元

兩者合共佔港鐵收入接近七成
如果大量市民唔交車費，舖頭唔夠膽租港鐵站沿線商舖，商戶抵制港鐵唔落廣告
港鐵收入必定大減

727 元朗反黑

有料

光復香港
時代革命

推到金培澤出記招

推
留名睇其他綫車長都出聲
我支持你地罷工啊

Push

推左先

咁就pk啦

工會嗰班不嬲都係阿sir嘅工具人 做樣的 冇作為的

將軍澳好波

繼續！
要佢老母出來回應

好波！

我想問
成日去到調景嶺站
有位男車長好似燥狂症咁屌啲市民到站全部落車
佢又大聲 語氣又惡
咩事呀佢

車長好型呀你

Sorry少搭康城，
想問點解搭康城到調唔落會被調？唔係直去北角？

將軍澳線 真係幾高質 多謝車長

將軍出馬

將軍澳

Pish狗鐵高層冇人性

推到車長罷駛
唔洗再不合作運動

香港人團結！

仆街港鐵
繼續吸人血

反了反了

多謝車長們

多謝車長

做正確的事，讚👍👍👍👍👍

616遊行個日 坐到北角定唔知鰂魚涌個時
都有個車長開咪叫我地遊行加油 香港人加油
因為佢要堅守佢自己既崗位 唔可以去遊行 但都同我地講聲加油
雖然呢一聲加油係人都講到 但佢開咪咁講真係要好大勇氣先敢講出來
總要冒住比人秋後算帳既風險 所以我好深印象

加油

push!!!!

推
加油

好型

PUSH

7個公會，但大部分都係工聯會屬會

做得好呀

好波

佢地係工賊會，明嗎？

支持！

將軍澳線車長好波

狗鐵入面係有內鬼先至會導致721元朗發生既慘劇
至於係邊個部門我諗你哋內部大概都會知道
留返俾你哋去篤灰
唔好學班狗咁做返個有尊嚴既人

將軍澳綫

push

睇返工放工時間康城車先會去北角
其他時間只會去到調景嶺

得

班高層

Push push

無錯，聽你地屌人覺得好好笑

馬時亨

金澤培

劉天成

李聖基

全部要落地獄

推大力啲
保障車長安全

我無野講

車長可唔可以罷駛?

支持！感謝

好希望唔回覆你地就罷工

全公司都明個車長已經盡哂奶力，係公司唔發表聲明保護佢，後勤維修、車站客戶服務、咁多條線嘅車長士氣都好撚低落，沙中線單嘢側側膊無人理喇，高層係咪想人摷返出黎研究？

罷工啦

可能啲員工等緊聽日派花紅呢

[文宣] 內地與香港的分別，帝吧事件

將軍澳居民表示多謝你地

（三）咪撚試，極危險，讀電嘅要知道舊九廣鐵路級用緊2萬5千伏交流，觀荃港線千五直流，個氣球飛上去條繩都會導電，秒速變炭。

麻煩車長糾正刪去（三）

We connect 喇

除咗（一）、（二）之外都係可以被告刑毀，咪聽佢鳩up。

方匙、三角匙普通料，工程佬自己都整到，鴨記、旺角新填地街果啲通街有賣，但咁樣博果十幾分鐘值得咩？

如果車長們罷駛........

老屎忽人工頂盡無得升唔怕投訴，惡過啲大sir。

主席轉咗人啦

Pish

推
希望其他line既同事可以發聲
致老pat pat同中立們
今日唔企出黎 第日cab入面果個係你
就唔會再有人同你企出黎

Tko

推 感謝

唔係內鬼，只係無人估到會殺到上月台，殺埋上車。

呢樣嘢係有史以黎第一次，有鐵路咁耐，有人喺車廂縱火，但無一個有思考能力嘅喺港鐵開大片。
果班白衫鄉黑失撚哂常性，無法無天。

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

又洗白 總之個女人就係仆街 抵比佢起底 人格低賤
係控制室見撚住啲人比人打 明知命令唔合理仲唔關門？
睇黎份工緊要過 你既人性 畜生

車長高質

關門困獸鬥等白衫打死人
用腦諗下啦巴打

車箱入面多黑社會定車箱出面多
入面既人會唔夠打？

我係啦啦隊，非常抱歉，班車佬好撚冷感，否則尋日已經企左出嚟！

將軍澳人

支持車長

重申五大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港 時代革命

成件事其實車長佔的責任比較細，最大責任係occ落order條友同埋 車站控制室裡面坐堂果個。上面兩個先有決定能力

夠打就唔會搞到咁啦
唔好為屌而屌啦
人地白衫有晒武器

多謝巴打提點

（三）咪撚試，極危險，讀電嘅要知道舊九廣鐵路級用緊2萬5千伏交流，觀荃港線千五直流，個氣球飛上去條繩都會導電，秒速變炭。

除咗（一）、（二）之外都係可以被告刑毀，咪聽佢鳩up。
方匙、三角匙普通料，工程佬自己都整到，鴨記、旺角新填地街果啲通街有賣，但咁樣博果十幾分鐘值得咩？

一齊罷工

巴打你冷靜啲，唔係洗白，車長睇到嘅視角有限，唔似你地睇住直播，喺月台最想閂門走嘅一定係車長，閂唔到只因被頂門，至於清客更冇一個車長願意亦唔會自行決定，只係無奈聽命於OCC！

利申：車長

本人是現職車長
E-DOOR 緊急逃生門就真係唔搞得, 危及到你地乘客本身安危
淨係拉PAD 就已經好夠玩

推啊

班友唔屌警犬唔到場保護市民
屌車長做咩唔關門

Gchi

你地罷駛，乜都有得傾

支持將軍澳車長！

意思係當日車廂鬼殺咁嘈
車長個位真係一粒聲都聽唔到？
報導話以為故障叫佢趕人落車閂門拜拜

但遇到721情況有咩方法閂門/逃生？
Edoor?

段流出錄音偏偏就冇咗 行車控制主任 同 元朗站值班站長 嘅對話內容

錄音對答異常冷靜

緊急逃生門

落左TRACK 架車更加無可能走到

冷靜得令人難以置信
個TC好似聽唔到個站員畀人打，當咗件事係Door Trouble咁去處理
假如元朗站之前真係有報警，TC同佢老細冇理由唔知件事

支持再唔交代就罷駛！！！！

Pad搵兩個人，頭一隻，尾一隻，reset又要多兩三分鐘，不過辛苦站員

每次搭車屌班去康城既on9唔落車就好撚好笑

只要去到夜晚就一班調景嶺一班北角咁黎

我好愛將軍澳車長

如果喺車尾真心聽唔到，就算知道發生咩事亦都係盡力閂門，趕人落車絕對唔會係車長嘅決定！

其他車長幫手講啦

一定要追究MTR OCC既責任, 而家全都青衣管哂, 最清楚及可以控制都係佢地, 而家又比哂frontline 食

推 真心食唔落

呢頭㭍頭係TC，佢用女車長俾人追殺個po 將茅頭指向車長，其心可誅！

真係架？
咁撚黑心？

真，我識佢！

針對車長，有前科！

正仆街

車長冇得輸

車長 時候到了就要罷工
多謝你地

屌你老尾識唔識停車？
唔係太慢就係太急

正豬西 前面停佢咪停囉 你估條隧道得一架車

屌你老尾你夠膽講停得差唔關手車事？

就係呢啲仆街，搞到個女車長俾人圍，佢就匿埋冷氣房，仲要扮無辜！

載客車全部電腦控制

行auto mode，關手車咩事？

是但啦，反正佢都應該要落

咁我幫我屌鳩寫program嗰個啦

車長！

I see
咁我轉屌it狗

推 多謝你地

了解了解

罷工

終於有返少少人話睇下

堆

致港鐵行政總裁 金澤培先生
署理車務經理 黃港傑先生
列車員工經理 葉瑞明先生

鑒於7月21日晚上元朗站內發生大型暴力事件，因大批手持攻擊性武器人士襲擊乘客，亦有前線同事受牽連受傷。公司新聞稿中提及在22:47報警，但未見警方有即時救援，乘客需另行打破火警鐘，才有消防救護到場協助。因混亂，中央控制中心一度下達月台列車清客指示，車長雖跟從車務控制中心指示，但此決定置車上乘客安危於不顧，導致更多乘客受牽連受傷，最後民怨四起。

市民矛頭直指該名車長，但因清客非車長之一人可決定，事件令該車長被視為冷血無情，有違倫理。現被社會所敵視，更遭網民「起底」，飽受輿論壓力。

事件發生至今，公司未有公開承認清客決定是中央控制中心決策，亦未見追究及譴責警察反應，只強調清客原因為「列車車門未能關上」，有將責任歸咎及推卸於車長之嫌，助長社會聲討、仇恨車長之風氣，令事件波及與牽連所有前線車長。

有見及此，我們一眾機場及東涌綫車長內心感到痛心憤慨、士氣低落，亦擔心日後會有同類事件發生。

希望管理層有見及此作出安排及指示，保障員工及乘客安全。在社會輿論、人身安全及公司冷處理作出回應及認真處理，令前線重拾執行職務的信心。

我們一眾車長現發起聯署，要求公司正視事件，嚴正回應及處理我們的三項訴求，以恢復一眾車長執行職務的信心，否則不排除作進一步行動的可能。

訴求如下：
1.要求公司及警方成立委員會認真徹查及公開報告內容（包括721清客決定是否適合及是否只是車長責任，減低社會針對車長與前線員工之輿論壓力）
2.定立同類型指引及足夠培訓供前線員工應付
3.公司與警方研究方案保障乘客及前線員工執行職務時安全

聯署名單：

機場快綫及東涌綫列車員工
2019年7月25日

將軍澳綫師兄，CO聽朝會落我地office，借你個藍本改動，聯署後會交俾CO，謝！

全民頭盔月

［廝殺列車］元朗站列車與車站控制中心對話錄音流出

幫推

唔好意思借一借個位
唔好忘記中環事件

【文宣】7.21上環黑警6宗罪懶人包

輕推

同事 記住改返個tcm同om ah

👌🏻，已改

其他線都整緊

前線員工幫推 ！ 車長們加油 我都想團結到班站同事…

727 和理優
不入村 不開波
對家郁手會還拖

[文宣圖集] 727 光 復 元 朗 !!!! 唔好再搞錯728 !!!!!!

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

［更新］726 727 728 84 行動整合

葵芳宜家有公民廣場，要人！

[更正] 7月26 香港國際機場集會

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

727元朗，對家已開始發放假消息洗鄉民腦[附對策]

0
0

推呀